\chapter{Einleitung}
\label{chap:einleitung}

\section{Motivation und Problemstellung}
\label{sec:motivation}

Der digitale Handel hat sich in den vergangenen Jahren zu einem
zentralen Bestandteil des wirtschaftlichen Lebens entwickelt.
Laut dem Bundesverband E-Commerce und Versandhandel Deutschland 
erzielte der deutsche E-Commerce-Markt im Jahr 2024 einen 
Bruttoumsatz von rund 80,6 Milliarden Euro \cite{bevh_2025} 
und gilt damit als einer der umsatzstärksten E-Commerce-Märkte
Europas \cite{trade_gov_germany_ecommerce}. Trotz dieses Wachstums konzentriert sich
der Markt auf wenige große Plattformen wie Amazon oder Otto, die
über erhebliche technische und finanzielle Ressourcen verfügen.

Insbesondere kleine und mittelständische Unternehmen stehen vor
der Herausforderung, ihre Produkte und Dienstleistungen digital
zugänglich zu machen, ohne dabei in kostspielige eigene Systeme
oder aufwendige Marketinginfrastrukturen investieren zu müssen
\cite{digitalization_barrier_smes}. Hinzu kommt, dass
bestehende Plattformen häufig entweder den
Produkthandel oder die Buchung von Dienstleistungen abdecken,
selten jedoch beides in einem einheitlichen System. Ein Handwerker,
der sowohl Materialien verkauft als auch Installationsleistungen
anbietet, ist gezwungen, mehrere Plattformen parallel zu nutzen,
was zu erhöhtem Verwaltungsaufwand und einer fragmentierten
Kundenerfahrung führt.

Aus dieser Marktlücke entstand die Idee zur Plattform
\textit{Bazario}, die im Rahmen eines Praxisprojekts bei
SahemTech entwickelt wird. \textit{Bazario} verfolgt das Ziel,
Händlern und Dienstleistern eine gemeinsame digitale Infrastruktur
bereitzustellen, auf der Produkte verkauft und Dienstleistungen
gebucht werden können, ohne dass die Anbieter eigene Systeme
betreiben müssen. Gleichzeitig ermöglicht die Plattform Käufern,
beide Angebotsformen in einem einzigen Bestellprozess zu
kombinieren.

Die technische Umsetzung einer solchen Plattform stellt hohe
Anforderungen an das Frontend. Es muss vier voneinander
verschiedene Nutzerrollen bedienen, nämlich Käufer, Verkäufer,
Dienstleister und Administratoren, mit jeweils eigenen
Funktionsbereichen und Zugriffsrechten. Gleichzeitig soll die
Oberfläche konsistent, intuitiv und performant sein. Die
Entwicklung eines solchen Multi-Rollen-Frontends bildet den
Kern dieser Arbeit.

\section{Ziel der Arbeit}
\label{sec:ziel}

Ziel dieser Bachelorarbeit ist der Entwurf und die prototypische
Entwicklung des Frontends der Webanwendung \textit{Bazario},
einer Multi-Rollen-Plattform, die E-Commerce und
Dienstleistungsbuchungen in einem einheitlichen System
zusammenführt. Im Fokus steht die Konzeption einer rollenbasierten
Single-Page Application, die alle relevanten Funktionsbereiche
der Plattform abdeckt und eine konsistente, benutzerfreundliche
Oberfläche für alle vier Nutzerrollen bereitstellt.

Das Frontend kommuniziert vollständig über die vom Backend
bereitgestellten REST-API-Schnittstellen und setzt dabei moderne Webtechnologien wie React, Zustand, React Router,
Tailwind CSS und Stripe ein.
Die gewonnenen Erkenntnisse münden in einen lauffähigen
Prototypen, der die zentralen Nutzerflows aller vier Rollen
vollständig abbildet und anhand funktionaler sowie
nicht-funktionaler Kriterien bewertet wird.

\section{Abgrenzung}
\label{sec:abgrenzung}

Die vorliegende Arbeit beschränkt sich ausschließlich auf die
Entwicklung des Frontends von \textit{Bazario}. Das zugehörige
Backend wurde im Rahmen einer begleitenden Bachelorarbeit von
Nagham Alaatki konzipiert und umgesetzt. Es basiert auf dem
Laravel-Framework, verwendet eine relationale MySQL-Datenbank,
setzt Laravel Sanctum zur tokenbasierten Authentifizierung ein
und nutzt Pusher als WebSocket-Dienst für die
Echtzeitkommunikation. Die Zahlungsabwicklung erfolgt
serverseitig über Stripe einschließlich Webhook-Verarbeitung.

Serverseitige Logik, Datenbankstruktur, Deployment und Hosting
sind damit explizit nicht Gegenstand dieser Arbeit. Die
Frontend-Implementierung baut auf den definierten
REST-API-Schnittstellen des Backends auf und setzt deren
korrekte Funktionsweise voraus. Ebenso sind Aspekte wie
Suchmaschinenoptimierung, serverseitiges Rendering sowie
die Entwicklung einer mobilen nativen Anwendung nicht Teil
dieser Arbeit.

Die vom Backend bereitgestellten Inhalte sind auf Arabisch,
Englisch und Deutsch verfügbar; das Frontend übernimmt dabei
keine eigene Übersetzung, sondern zeigt die vom Backend bereits
in der jeweiligen Sprache gelieferten Daten an. Der bestehende
Prototyp fragt die Inhalte durchgängig auf Englisch an; eine
Umschaltung zwischen den verfügbaren Sprachen ist nicht Teil
dieser Arbeit.

\section{Aufbau der Arbeit}
\label{sec:aufbau}

Die Arbeit gliedert sich in sieben Kapitel. Nach dieser
Einleitung vermittelt Kapitel~\ref{chap:theoretischer-hintergrund}
die theoretischen Grundlagen zu E-Commerce, Marktplatzmodellen,
Frontend-Architektur und dem eingesetzten Technologiestack.
Kapitel~\ref{chap:ist_analyse} analysiert den Ausgangszustand
des Projekts, beschreibt die gegebenen API-Schnittstellen und
leitet die funktionalen sowie nicht-funktionalen Anforderungen
an das Frontend ab.

Kapitel~\ref{chap:konzept} stellt das erarbeitete
Frontend-Konzept vor, einschließlich Architekturprinzipien,
UI/UX-Konzept und der Planung der einzelnen Funktionsbereiche.
Die konkrete Umsetzung ausgewählter Komponenten und Module
wird in Kapitel~\ref{chap:umsetzung} anhand repräsentativer
Implementierungsbeispiele dokumentiert. Kapitel~\ref{chap:testen}
beschreibt die angewandte Teststrategie und bewertet die
Ergebnisse anhand funktionaler und nicht-funktionaler Kriterien.
Abschließend fasst Kapitel~\ref{chap:fazit} die wichtigsten
Erkenntnisse zusammen und gibt einen Ausblick auf mögliche
Erweiterungen und technische Weiterentwicklungen der Plattform.