\chapter{Theoretischer Hintergrund}
\label{chap:theoretischer-hintergrund}

\section{Grundlagen von E-Commerce und Online-Marktplätzen}
\label{sec:grundlagen-ecommerce}

\subsection{Begriffsdefinitionen: E-Commerce, Marktplatz und Multi-Rollen-Modell}
\label{subsec:begriffe}

E-Commerce bezeichnet den elektronischen Handel mit Waren und
Dienstleistungen über digitale Netzwerke, insbesondere das Internet.
Er umfasst sämtliche onlinebasierten Geschäftstransaktionen zwischen
Unternehmen und Konsumenten (B2C) sowie zwischen Unternehmen
untereinander (B2B) \cite{turban_ecommerce}. Der Begriff schließt
dabei nicht nur den reinen Produktverkauf ein, sondern auch die
digitale Vermittlung von Dienstleistungen und die Abwicklung
zugehöriger Geschäftsprozesse \cite{wirtz_electronic_business}.

Ein Online-Marktplatz ist eine spezielle Form des E-Commerce, bei
der eine Plattform als Intermediär zwischen mehreren Anbietern und
Nachfragern auftritt. Im Unterschied zum klassischen Webshop eines
einzelnen Händlers bündelt ein Marktplatz das Angebot verschiedener
Anbieter und stellt die technische sowie organisatorische
Infrastruktur für deren Interaktion bereit
\cite{parker_platform_revolution}. Die Plattform übernimmt dabei
Funktionen wie Authentifizierung, Zahlungsabwicklung,
Bewertungssysteme und Zugriffskontrolle
\cite{tiwana_platform_ecosystems}.

Ein Multi-Rollen-Modell erweitert dieses Konzept, indem neben
Käufern und Verkäufern weitere Akteursgruppen wie Dienstleister
und Administratoren in das System integriert werden.
Jede Rolle besitzt spezifische Rechte, Verantwortlichkeiten und
Interaktionsmöglichkeiten innerhalb der Plattform. Dies erfordert
eine rollenbasierte Zugriffskontrolle sowie klar definierte
Workflows, um eine sichere und konsistente Interaktion zwischen
den Akteuren zu gewährleisten \cite{parker_platform_revolution,
tiwana_platform_ecosystems}.

\subsection{Marktplatztypen und Geschäftsmodelle}
\label{subsec:marktplatztypen}

Digitale Marktplätze lassen sich nach verschiedenen Kriterien
klassifizieren. Eine verbreitete Unterscheidung erfolgt anhand
der Anzahl der beteiligten Marktseiten. Einseitige Marktplätze
verbinden einen Anbieter direkt mit Endkunden, während zweiseitige
Marktplätze zwei voneinander abhängige Nutzergruppen zusammenführen.
Multi-Sided Plattformen verbinden darüber hinaus mehr als zwei
Gruppen miteinander und ermöglichen komplexere Interaktionsmuster
\cite{heinemann_online_handel}.

Eine weitere Klassifikation unterscheidet zwischen vertikalen
Marktplätzen, die sich auf eine bestimmte Branche spezialisieren,
und horizontalen Marktplätzen, die branchenübergreifend verschiedene
Produkte und Dienstleistungen anbieten. \textit{Bazar.io} folgt
dem horizontalen Modell, da es sowohl Produkte als auch
Dienstleistungen verschiedener Anbieter in einem einheitlichen
System zusammenführt \cite{taeuscher_platform_models}.

Hinsichtlich der Geschäftsmodelle lassen sich provisionsbasierte
Modelle, bei denen die Plattform einen prozentualen Anteil am
Transaktionswert einbehält, feste Transaktionsgebühren sowie
hybride Ansätze unterscheiden, die beide Varianten kombinieren.
Tabelle~\ref{tab:abrechnungsmodelle} stellt die drei verbreiteten 
Abrechnungsmodelle digitaler Marktplätze vergleichend gegenüber. 
Die Merkmale wurden auf Basis von \cite{taeuscher_platform_models} 
und \cite{heinemann_online_handel} erarbeitet und zusammengefasst.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Vergleich digitaler Abrechnungsmodelle}
\label{tab:abrechnungsmodelle}
\begin{tabular}{|l|p{5.5cm}|p{5.5cm}|}
\hline
\textbf{Modell} & \textbf{Vorteile} & \textbf{Nachteile} \\
\hline
Provisionsbasiert &
Automatisch umsatzabhängig, fair für kleine Anbieter &
Geringere Planbarkeit der Einnahmen \\
\hline
Feste Transaktionsgebühr &
Planbare Einnahmen, einfache Abrechnung &
Hohe Belastung bei geringwertigen Transaktionen \\
\hline
Hybrid &
Ausgewogene Balance zwischen Stabilität und Flexibilität &
Höhere Komplexität in der Abrechnung \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}


\subsection{Grundlagen der Online-Zahlung}
\label{subsec:online-zahlung}

Die Zahlungsabwicklung ist ein zentraler Bestandteil jeder
E-Commerce-Plattform. Moderne Zahlungssysteme basieren häufig
auf einer intentionsbasierten Architektur, bei der eine Zahlung
zunächst als sogenannter Payment Intent vorbereitet und autorisiert
wird, bevor sie final ausgeführt wird. Dieser Ansatz ermöglicht
eine flexible Kopplung des Zahlungsprozesses an Geschäftsprozesse
wie Reservierungen, Buchungen oder Bestellbestätigungen
\cite{stripe_security_guide}.

Für die Integration im Frontend stellt Stripe mit Stripe Elements
eine Bibliothek vorgefertigter, PCI-DSS-konformer UI-Komponenten
bereit, die eine sichere Erfassung von Zahlungsdaten direkt im
Browser ermöglichen, ohne dass sensible Kartendaten den eigenen
Server passieren \cite{stripe_elements_docs}. Die Einbindung in
React-basierte Frontends erfolgt über die offizielle
React Stripe.js-Bibliothek, die Hooks und Komponenten für die
nahtlose Integration des Stripe-Zahlungsflusses bereitstellt
\cite{stripe_react_js_docs}.

PCI DSS (Payment Card Industry Data Security Standard) ist ein
Sicherheitsstandard, der Anforderungen an die sichere Verarbeitung,
Speicherung und Übertragung von Kartendaten definiert. Durch den
Einsatz von Stripe Elements werden sensible Zahlungsdaten
ausschließlich auf den Servern von Stripe verarbeitet, wodurch
der PCI-DSS-Scope des Betreibers erheblich reduziert wird
\cite{stripe_security_guide}.

\subsection{Wettbewerbsanalyse bestehender Marktplatzplattformen}
\label{subsec:wettbewerbsanalyse}

Im deutschen E-Commerce-Markt dominieren sowohl internationale
als auch lokale Plattformen. Marktführer wie Amazon verbinden
Käufer, Verkäufer, Logistikpartner und Administratoren in einem
Multi-Sided-Modell und setzen dabei auf starke Kundenbindung
sowie eine breite Produktauswahl \cite{parker_platform_revolution}.
Spezialisierte Plattformen wie Booking.com zeigen, dass auch
vertikale Marktplätze mit Fokus auf Dienstleistungsbuchungen
hohe Marktanteile erzielen können.

Tabelle~\ref{tab:wettbewerb} vergleicht ausgewählte bestehende
Plattformen hinsichtlich ihrer Kernfunktionen und zeigt, wie
sich \textit{Bazar.io} von diesen abgrenzt.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Vergleich bestehender Marktplatzplattformen}
\label{tab:wettbewerb}
\begin{tabular}{|p{2.8cm}|p{2.5cm}|p{2.5cm}|p{2.5cm}|p{2.5cm}|}
\hline
\textbf{Plattform} & \textbf{Produkte} &
\textbf{Dienst-leistungen} & \textbf{Multi-Rolle} &
\textbf{Buchungs-system} \\
\hline
Amazon & \checkmark & eingeschränkt & \checkmark & \texttimes \\
\hline
Etsy & \checkmark & \texttimes & eingeschränkt & \texttimes \\
\hline
Booking.com & \texttimes & \checkmark & eingeschränkt &
\checkmark \\
\hline
Fiverr & \texttimes & \checkmark & eingeschränkt & \checkmark \\
\hline
\textit{Bazar.io} & \checkmark & \checkmark & \checkmark &
\checkmark \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\cite{taeuscher_platform_models, heinemann_online_handel}

\section{Frontend-Architektur für webbasierte Anwendungen}
\label{sec:frontend-architektur}

\subsection{Single-Page Applications vs.\ Multi-Page Applications}
\label{subsec:spa-mpa}

Webbasierte Anwendungen lassen sich grundlegend in zwei
Architekturansätze unterteilen: Multi-Page Applications (MPA)
und Single-Page Applications (SPA). Bei MPAs wird bei jeder
Nutzerinteraktion eine vollständige HTML-Seite vom Server geladen
und im Browser neu gerendert. Dieser Ansatz führt bei komplexen
Anwendungen zu spürbaren Ladezeiten und einer fragmentierten
Nutzererfahrung \cite{bhalla_spa_architecture}.

SPAs hingegen laden die Anwendung einmalig und aktualisieren
anschließend nur die jeweils relevanten Teile der Oberfläche.
Die Navigation erfolgt clientseitig über JavaScript, wodurch eine
flüssige, appähnliche Nutzererfahrung entsteht
\cite{jonathan_react_spa}. Tabelle~\ref{tab:spa-mpa} stellt
beide Ansätze vergleichend gegenüber.


\begin{table}[h]
\centering
\caption{Vergleich SPA und MPA}
\label{tab:spa-mpa}
\begin{tabular}{|p{3.5cm}|p{4.5cm}|p{4.5cm}|}
\hline
\textbf{Kriterium} & \textbf{SPA} & \textbf{MPA} \\
\hline
Seitennavigation & Clientseitig, ohne Neuladen &
Serverseitig, vollständiges Neuladen \\
\hline
Performance & Schnelle Interaktion nach initialem Laden &
Höhere Ladezeiten bei jedem Seitenwechsel \\
\hline
SEO & Eingeschränkt ohne SSR & Gut geeignet \\
\hline
Komplexität & Höher im Frontend & Höher im Backend \\
\hline
Geeignet für & Interaktionsreiche Anwendungen &
Inhaltsreiche Webseiten \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

Für interaktionsreiche Plattformen wie \textit{Bazar.io}, bei
denen verschiedene Rollen unterschiedliche Ansichten und Workflows
erfordern, bietet die SPA-Architektur entscheidende Vorteile
hinsichtlich Performance und Benutzererfahrung. Da
\textit{Bazar.io} keinen primären SEO-Fokus verfolgt, wiegen
die Vorteile der SPA-Architektur die Einschränkungen
hinsichtlich Suchmaschinenoptimierung deutlich auf.

\subsection{Komponentenbasierte Entwicklung}
\label{subsec:komponentenbasiert}

Ein zentrales Prinzip moderner Frontend-Entwicklung ist die
komponentenbasierte Architektur. Die Benutzeroberfläche wird dabei
in eigenständige, wiederverwendbare Einheiten aufgeteilt, die
jeweils ihre eigene Logik, ihren Zustand und ihre Darstellung
kapseln. Dieser Ansatz fördert die Wartbarkeit und
Wiederverwendbarkeit von Code, da Komponenten unabhängig
voneinander entwickelt, getestet und ausgetauscht werden können
\cite{ijlrp_react_components}.

In der Praxis unterscheidet man zwischen Presentational Components, 
die ausschließlich für die Darstellung zuständig sind, und Container 
Components, die Geschäftslogik und Datenzugriff kapseln 
\cite{abramov_presentational_container}. Diese Trennung hält Komponenten überschaubar und
erleichtert das Testen einzelner Einheiten. Die Qualität
komponentenbasierter Anwendungen hängt wesentlich von einer
sauberen Trennung der Verantwortlichkeiten ab. Häufige
Entwurfsprobleme, sogenannte Code Smells, wie zu große
Komponenten oder starke Kopplungen, beeinträchtigen die
Lesbarkeit und Wartbarkeit des Codes
\cite{ferreira_react_smells}.

\subsection{State Management}
\label{subsec:state-management}

In komplexen SPAs mit mehreren Nutzerrollen und
funktionsübergreifenden Daten, wie Authentifizierungsstatus,
Nutzerrolle und Warenkorbinhalt, reicht lokaler
Komponentenzustand häufig nicht aus. Globales State
Management ermöglicht es, Anwendungszustände zentral zu
verwalten und konsistent über alle Komponenten hinweg
verfügbar zu machen \cite{bhalla_spa_architecture}.

Zustand ist eine schlanke, hook-basierte
State-Management-Bibliothek für React-Anwendungen. Ein Store
wird direkt als Hook definiert und kann in jeder Komponente
ohne zusätzliche Provider-Wrapper verwendet werden. Dieses
Konzept reduziert die Komplexität der Zustandsverwaltung
erheblich und ermöglicht eine schnelle sowie wartbare
Implementierung \cite{zustand_docs}. Für \textit{Bazar.io}
verwaltet Zustand zentrale Zustände wie den
Authentifizierungsstatus, die aktive Nutzerrolle sowie den
Warenkorbinhalt.
Neben dem clientseitigen Anwendungszustand, der Informationen
wie die aktive Nutzerrolle oder den Warenkorbinhalt umfasst, muss
eine SPA auch den serverseitigen Datenbestand verwalten, also
Daten, die über eine API vom Backend abgerufen werden. Diese
beiden Arten von Zustand unterscheiden sich grundlegend: Während
clientseitiger Zustand vollständig im Browser entsteht und
kontrolliert wird, ist serverseitiger Zustand lediglich eine
zwischengespeicherte Abbildung von Daten, deren eigentliche Quelle
auf dem Server liegt und die daher veralten kann. TanStack Query
ist eine Bibliothek, die auf die Verwaltung dieses serverseitigen
Zustands spezialisiert ist. Sie übernimmt das Abrufen,
Zwischenspeichern und Synchronisieren von API-Daten und stellt den
aufrufenden Komponenten zugleich den Zustand jeder Anfrage bereit,
etwa ob diese noch geladen wird, fehlgeschlagen ist oder
erfolgreich Daten geliefert hat \cite{tanstack_query_docs}. Für
\textit{Bazar.io} ergibt sich damit eine klare Aufteilung: Der
clientseitige Anwendungszustand und der serverseitige
Datenbestand werden durch getrennte, jeweils spezialisierte
Mechanismen verwaltet, während TanStack Query durchgängig für
Letzteren zuständig ist.

\subsection{Routing in Single-Page Applications}
\label{subsec:routing}

Da SPAs keine serverseitigen Seitennavigationen durchführen,
übernimmt clientseitiges Routing die Aufgabe, verschiedene
Ansichten der Anwendung anhand der URL darzustellen. React
Router ist die etablierte Lösung für Routing in
React-Anwendungen und ermöglicht die deklarative Definition
von Routen sowie die Navigation zwischen Ansichten ohne
Seitenneuladen \cite{reactrouter_docs}.

Für Multi-Rollen-Plattformen wie \textit{Bazar.io} ist
rollenbasierter Seitenschutz ein wesentliches
Sicherheitsmerkmal. Bestimmte Routen werden dabei nur für
Nutzer mit den entsprechenden Berechtigungen zugänglich
gemacht. Dieses Konzept basiert auf dem Prinzip der
rollenbasierten Zugriffskontrolle (RBAC), das den Zugriff
auf Ressourcen und Funktionen abhängig von der zugewiesenen
Rolle eines Nutzers steuert \cite{ferraiolo_rbac_arxiv}.
In der Praxis werden solche geschützten Routen als 
Wrapper-Komponenten implementiert, die den 
Authentifizierungsstatus und die Rolle des Nutzers prüfen, 
bevor die eigentliche Ansicht gerendert wird 
\cite{wieruch_protected_routes}.


\section{Technologiestack}
\label{sec:technologiestack}

\subsection{React als Frontend-Framework}
\label{subsec:react}

React ist eine JavaScript-Bibliothek zur Entwicklung
komponentenbasierter Benutzeroberflächen, die von Meta
entwickelt und gepflegt wird. Sie basiert auf dem Konzept
des Virtual DOM, wodurch Änderungen im Browser gezielt und
performant aktualisiert werden können, ohne die gesamte
Seite neu zu laden. React hat sich als eines der
meistgenutzten Frontend-Frameworks etabliert
\cite{comparative_spa_frameworks}.

Im Vergleich zu Angular bietet React eine schlankere
Architektur und größere Flexibilität bei der Strukturierung
der Anwendung. Angular verfolgt einen opinionsstarken Ansatz
mit strikten Konventionen, während React lediglich die
View-Schicht abdeckt und Entwicklern die Wahl der
ergänzenden Bibliotheken überlässt. Vue.js liegt konzeptuell
zwischen beiden Ansätzen, verfügt jedoch über ein kleineres
Ökosystem und eine geringere Verbreitung in komplexen
Unternehmensanwendungen \cite{comparative_spa_frameworks}.

Im Vergleich zu Next.js bietet React als reine
Client-Side-Rendering-Lösung Vorteile in Szenarien, bei
denen keine serverseitige Vorausführung erforderlich ist.
Für \textit{Bazar.io} als interaktionsreiche
Multi-Rollen-Plattform ohne primären SEO-Fokus ist dieser
Ansatz geeignet \cite{pati_react_nextjs_2025}.

\subsection{UI-Bibliotheken und Designsysteme}
\label{subsec:ui-bibliotheken}

Ein konsistentes Designsystem bildet die Grundlage für eine
einheitliche Nutzererfahrung über alle Ansichten und Rollen
hinweg. Designsysteme definieren wiederverwendbare visuelle
Grundelemente wie Farben, Typografie, Abstände und
Komponentenstile und stellen sicher, dass die
Benutzeroberfläche unabhängig vom jeweiligen Entwickler
konsistent bleibt.

Tailwind CSS ist ein utility-first CSS-Framework, das
Entwicklern vorgefertigte CSS-Hilfsklassen bereitstellt,
die direkt im HTML-Markup verwendet werden. Im Gegensatz
zu klassischen CSS-Frameworks wie Bootstrap definiert
Tailwind keine fertigen Komponenten, sondern atomare
Stilklassen wie Abstände, Farben und Typografie, die
flexibel kombiniert werden können. Dieser Ansatz
beschleunigt die Entwicklung erheblich, da kein separates
CSS geschrieben werden muss und Stile direkt im Markup
sichtbar sind \cite{tailwindcss_docs}.

shadcn/ui ist eine Sammlung zugänglicher, anpassbarer
React-Komponenten, die auf Radix UI-Primitives basieren
und mit Tailwind CSS gestaltet sind. Im Unterschied zu
klassischen Komponentenbibliotheken wird shadcn/ui nicht
als Paketabhängigkeit installiert, sondern die
Komponentenquellcodes werden direkt in das Projekt kopiert.
Dadurch behalten Entwickler die vollständige Kontrolle
über den Code und können Komponenten ohne Einschränkungen
anpassen \cite{shadcn_docs}.

Die Einhaltung von Barrierefreiheitsstandards, insbesondere
der Web Content Accessibility Guidelines (WCAG~2.1), ist
dabei ein wesentliches Qualitätsmerkmal moderner
Webanwendungen. WCAG~2.1 legt unter anderem
Mindestanforderungen an Kontrastverhältnisse,
Tastaturnavigation und Screenreader-Unterstützung fest
\cite{shah_design_system_2023}. Die Einhaltung dieser
Standards erhöht nicht nur die Zugänglichkeit der
Plattform für Menschen mit Behinderungen, sondern
verbessert auch die allgemeine Usability für alle Nutzer.

\subsection{REST-APIs und HTTP-Kommunikation}
\label{subsec:rest-api}

Die Kommunikation zwischen Frontend und Backend erfolgt in
\textit{Bazar.io} über REST-basierte HTTP-Schnittstellen.
REST ist ein Architekturstil für Webschnittstellen, der auf 
zustandslosen Anfragen, standardisierten HTTP-Methoden und 
ressourcenorientierter Adressierung basiert \cite{fielding_rest}. Jede Anfrage
enthält alle zur Verarbeitung notwendigen Informationen,
ohne dass der Server einen clientseitigen Sitzungszustand
speichern muss. Auf der Clientseite werden diese HTTP-Anfragen mithilfe von Axios
umgesetzt, einem verbreiteten, Promise-basierten HTTP-Client für
JavaScript-Anwendungen. Axios erlaubt es, eine zentrale Instanz
mit einer festen Basis-Adresse und einheitlichen
Standardeinstellungen zu konfigurieren, und stellt sogenannte
Interceptors bereit, mit denen ausgehende Anfragen und eingehende
Antworten an einer zentralen Stelle verarbeitet werden können,
etwa um jeder Anfrage automatisch einen Authentifizierungstoken
hinzuzufügen \cite{axios_docs}.

Für die Absicherung der API-Endpunkte setzt
\textit{Bazar.io} auf tokenbasierte Authentifizierung
über Laravel Sanctum. Nach erfolgreicher Anmeldung
erhält der Nutzer einen Bearer Token, der bei jeder
weiteren API-Anfrage im Authorization-Header übermittelt
wird. Der Zugriff auf geschützte Endpunkte wird
serverseitig anhand der Rolle des Nutzers gesteuert,
sodass nur berechtigte Nutzer auf rollenspezifische
Funktionen zugreifen können \cite{laravel_sanctum_docs}.
Neben der REST-basierten Kommunikation setzt
\textit{Bazar.io} für das Echtzeit-Messaging auf
WebSockets. WebSockets ermöglichen eine dauerhafte,
bidirektionale Verbindung zwischen Client und Server,
über die Nachrichten in Echtzeit übertragen werden,
ohne dass der Client wiederholt Anfragen stellen muss.
Die Verwaltung und Verteilung der WebSocket-Verbindungen
erfolgt über Pusher als externen Broadcast-Dienst.
Das Frontend abonniert die relevanten Channels über
die JavaScript-Bibliothek \texttt{pusher-js}, sodass
neue Nachrichten und Statusänderungen unmittelbar in
der Benutzeroberfläche dargestellt werden
\cite{pusher_docs}.


\section{Qualitätssicherung in der Frontend-Entwicklung}
\label{sec:qualitaetssicherung}

\subsection{Teststrategie: Unit-, Integrations- und E2E-Tests}
\label{subsec:teststrategie}

Eine strukturierte Teststrategie ist ein wesentlicher
Bestandteil der Qualitätssicherung in der
Softwareentwicklung. Agile Entwicklungsansätze empfehlen
eine Kombination aus verschiedenen Testebenen, häufig
als Testpyramide bezeichnet, um sowohl einzelne
Komponenten als auch das Zusammenspiel des Gesamtsystems
abzusichern \cite{cohn_agile}. Die Testpyramide umfasst
an der Basis zahlreiche schnelle Unit-Tests, darüber
Integrationstests und an der Spitze eine begrenzte
Anzahl End-to-End-Tests.

Unit-Tests und Integrationstests werden mit Vitest
durchgeführt. Vitest ist ein nativer Test-Runner für
Vite-basierte React-Anwendungen und ist vollständig
kompatibel mit dem Vite-Build-System ohne zusätzliche
Konfiguration. Während Unit-Tests einzelne Komponenten
und Funktionen isoliert prüfen, testen Integrationstests
das Zusammenspiel mehrerer Komponenten, etwa die
Interaktion eines Formulars mit dem globalen State
\cite{vitest_docs}.

End-to-End-Tests simulieren reale Nutzerinteraktionen
im Browser und prüfen vollständige Anwendungsabläufe.
Playwright ermöglicht die automatisierte Ausführung
von Nutzerflows in mehreren Browsern gleichzeitig.
Für \textit{Bazar.io} mit seinen verschiedenen
Nutzerrollen bietet Playwright entscheidende Vorteile,
da rollenspezifische Abläufe wie Buchung, Checkout
und Adminfreigabe browserübergreifend getestet werden
können \cite{playwright_docs}.

\subsection{Usability und User Experience}
\label{subsec:usability}

Neben funktionaler Korrektheit ist die
Gebrauchstauglichkeit einer Webanwendung ein zentrales
Qualitätsmerkmal. Heuristische Evaluation ist eine
etablierte Methode zur Bewertung der Usability, bei der
Experten die Benutzeroberfläche anhand definierter
Heuristiken auf Usability-Probleme untersuchen. Im
Kontext von E-Commerce-Plattformen wurden spezifische
Heuristiken entwickelt, die auf die besonderen
Anforderungen digitaler Marktplätze abgestimmt sind,
darunter Kriterien wie Navigationskonsistenz,
Transparenz von Preisen und Prozessen sowie die
Effizienz des Checkout-Vorgangs
\cite{abdulaziz_heuristic_marketplace}.

User Experience umfasst dabei neben der reinen
Gebrauchstauglichkeit auch emotionale und
wahrnehmungsbezogene Aspekte der Nutzung. Für
E-Commerce-Websites wurden UX-spezifische Heuristiken
erarbeitet, die Aspekte wie Vertrauen, Orientierung,
Effizienz des Checkout-Prozesses und visuelle Konsistenz
berücksichtigen \cite{bonastre_ux_heuristics}. Diese
Erkenntnisse fließen in die Konzeption und Bewertung
des Frontends von \textit{Bazar.io} ein und bilden die
Grundlage für die Usability-Evaluation in
Kapitel~\ref{chap:testen}.