\chapter{Ist-Analyse}
\label{chap:ist_analyse}

\section{Beschreibung des Gesamtsystems}
\label{sec:gesamtsystem}

Die Plattform \textit{Bazario} ist ein webbasierter
Multi-Rollen-Marktplatz, der im Rahmen eines Praxisprojekts
bei SahemTech entwickelt wird. Das Gesamtsystem folgt einer
klaren Trennung zwischen Präsentationsschicht, Geschäftslogik
und Datenhaltung. Die Kommunikation zwischen Frontend und
Backend erfolgt über REST-basierte HTTP-Schnittstellen,
die Echtzeitkommunikation des Chat-Systems über eine
WebSocket-Verbindung auf Basis von Pusher.

Das Backend wurde von Nagham Alaatki im Rahmen einer
begleitenden Bachelorarbeit mit dem Laravel-Framework
implementiert. Es übernimmt die zentralen Funktionen der
Plattform, darunter Benutzerverwaltung, rollenbasierte
Zugriffskontrolle, Buchungsverwaltung, Werbeworkflows
sowie die Zahlungsintegration über Stripe. Die Datenhaltung
erfolgt über eine relationale MySQL-Datenbank, die
Authentifizierung über Laravel Sanctum mit tokenbasierter
API-Authentifizierung. Die vorliegende Arbeit beschränkt
sich auf die Entwicklung des Frontends, das die vom Backend
bereitgestellten API-Endpunkte konsumiert und alle
Funktionsbereiche der Plattform als rollenbasierte
Single-Page Application darstellt.


\section{Anforderungsanalyse}
\label{sec:anforderungsanalyse}

\subsection{Funktionale Anforderungen}
\label{subsec:funktionale-anforderungen}

Die funktionalen Anforderungen an das Frontend wurden in
enger Abstimmung mit den im Backend definierten
Geschäftsprozessen erarbeitet und gliedern sich nach den
vier Nutzerrollen der Plattform.

Alle Nutzer müssen sich registrieren, anmelden und abmelden
können. Die Registrierung erfolgt mit der Standardrolle
Customer. Nutzer können einen Antrag auf Rollenwechsel zu
Seller oder ServiceProvider stellen, indem sie ein Formular
ausfüllen und notwendige Dokumente hochladen. Der
Antragsstatus ist für den Nutzer jederzeit einsehbar.
Zusätzlich unterstützt die Plattform eine
Passwort-Zurücksetzen-Funktion auf Basis eines
OTP-Verfahrens, das vom Backend bereitgestellt wird.

Käufer müssen Produkte und Dienstleistungen nach Kategorie
filtern und in einer Detailansicht einsehen können. Produkte
und Dienstleistungen können in einen gemeinsamen Warenkorb
gelegt werden. Der Checkout-Prozess umfasst die
Zahlungsabwicklung über Stripe sowie eine
Bestellbestätigungsseite. Bestellhistorie und
Buchungsübersicht müssen einsehbar und stornierbar sein.
Für Dienstleistungen müssen verfügbare Zeitfenster des
jeweiligen Anbieters angezeigt und buchbar sein.

Verkäufer benötigen ein Dashboard zur Verwaltung ihrer
Produkte einschließlich Bildupload sowie eine Übersicht
über eingegangene Bestellungen und deren Statusverwaltung.
Dienstleister müssen ihre Dienstleistungen, Arbeitszeiten
und Abwesenheiten verwalten sowie Buchungsanfragen
bestätigen oder ablehnen können. Beide Rollen können
Werbeanzeigen erstellen, die einem administrativen
Genehmigungsprozess unterliegen, und sich über
Stripe Connect für Auszahlungen registrieren.

Administratoren benötigen Ansichten zur Prüfung und
Entscheidung über Rollenwechselanträge sowie zur Freigabe
oder Ablehnung von Werbeanzeigen. Darüber hinaus müssen
Plattformgebühren konfigurierbar und Auszahlungen an
Anbieter auslösbar sein. Alle Nutzer können Konversationen
starten und in Echtzeit Nachrichten austauschen. Die Inbox
zeigt alle aktiven Konversationen mit Ungelesen-Zähler an.

Tabelle~\ref{tab:funktionale-anforderungen} fasst die
funktionalen Anforderungen je Rolle zusammen.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Funktionale Anforderungen je Nutzerrolle}
\label{tab:funktionale-anforderungen}
\begin{tabular}{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
\hline
\textbf{Rolle} & \textbf{Funktionale Anforderungen} \\
\hline
Alle Nutzer & Registrierung, Login, Logout,
Passwort zurücksetzen, Messaging, Rollenwechselantrag \\
\hline
Customer & Produktfilterung, Produktdetail,
Warenkorb, Checkout mit Stripe, Bestellhistorie,
Buchungsübersicht, Stornierung \\
\hline
Seller & Produktverwaltung (CRUD), Bildupload,
Bestellübersicht, Statusverwaltung, Werbeanzeigen erstellen,
Stripe-Connect-Onboarding \\
\hline
ServiceProvider & Dienstleistungsverwaltung, Arbeitszeiten
und Abwesenheiten definieren, Buchungskalender,
Buchungsanfragen verwalten, Werbeanzeigen erstellen,
Stripe-Connect-Onboarding \\
\hline
Admin & Rollenwechselanträge prüfen, Werbeanzeigen
freigeben oder ablehnen, Plattformgebühren konfigurieren,
Auszahlungen auslösen \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Nicht-funktionale Anforderungen}
\label{subsec:nichtfunktionale-anforderungen}

Neben den funktionalen Anforderungen wurden folgende
nicht-funktionale Anforderungen an das Frontend definiert.

Die Anwendung soll flüssig bedienbar sein. Seitenwechsel
erfolgen ohne vollständigen Seitenneuladen, Ladezeiten
werden durch Lazy Loading und effizientes State Management
minimiert. API-Anfragen werden durch geeignete
Ladezustände und Fehlermeldungen für den Nutzer transparent
kommuniziert.

Die Sicherheit wird durch tokenbasierte Authentifizierung
über Laravel Sanctum, rollenbasierten Seitenschutz über
geschützte Routen sowie die Nutzung von Stripe Elements
zur PCI-DSS-konformen Zahlungserfassung gewährleistet.
Sensible Daten werden zu keiner Zeit im Frontend gespeichert
oder verarbeitet. Abgelaufene Tokens werden automatisch
erkannt und der Nutzer wird zur erneuten Anmeldung
weitergeleitet.

Die Anwendung muss responsiv sein und auf gängigen Desktop-
und Mobilbrowsern korrekt dargestellt werden. Die
Benutzeroberfläche orientiert sich an den Richtlinien von
WCAG~2.1 hinsichtlich Barrierefreiheit, Kontrast und
Tastaturnavigation. Wartbarkeit und Erweiterbarkeit werden
durch eine komponentenbasierte Architektur sowie eine
feature-orientierte Ordnerstruktur sichergestellt.

Tabelle~\ref{tab:nichtfunktionale-anforderungen} gibt
einen strukturierten Überblick über die nicht-funktionalen
Anforderungen und deren Umsetzungsmaßnahmen im Frontend.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Nicht-funktionale Anforderungen und Maßnahmen}
\label{tab:nichtfunktionale-anforderungen}
\begin{tabular}{|p{3cm}|p{5.3cm}|p{5cm}|}
\hline
\textbf{Anforderung} & \textbf{Beschreibung} &
\textbf{Maßnahme im Frontend} \\
\hline
Performance & Schnelle Ladezeiten, flüssige Navigation &
Lazy Loading, optimiertes State Management \\
\hline
Sicherheit & Schutz vor unbefugtem Zugriff &
Laravel Sanctum, geschützte Routen, Stripe Elements \\
\hline
Responsivität & Korrekte Darstellung auf allen Geräten &
Responsive Design, CSS-Breakpoints \\
\hline
Barrierefreiheit & WCAG~2.1-Konformität &
Semantisches HTML, Kontrastverhältnisse \\
\hline
Wartbarkeit & Erweiterbare Codestruktur &
Komponentenarchitektur, feature-basierte Struktur \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}


\section{Rollenmodell}
\label{sec:rollenmodell}

Die Plattform \textit{Bazario} implementiert ein
rollenbasiertes Zugriffskontrollmodell mit vier
Nutzerrollen. Jeder registrierte Nutzer erhält zunächst
die Rolle Customer. Ein Wechsel zu Seller oder
ServiceProvider ist durch einen Rollenwechselantrag
möglich, der durch einen Administrator genehmigt werden
muss. Der Ablauf dieses Prozesses basiert auf dem im Backend
implementierten RBAC-Konzept. Das Frontend stellt dem
Nutzer ein Formular zum Einreichen des Antrags sowie
eine Statusanzeige bereit und passt die
Navigationselemente nach erfolgter Rollenzuweisung
dynamisch an.

Ein Nutzer kann dabei mehrere Rollen gleichzeitig
besitzen. So kann ein Nutzer beispielsweise sowohl als
Customer einkaufen als auch als Seller Produkte anbieten.
Das Frontend passt die Navigationselemente und verfügbaren
Funktionsbereiche dynamisch an die aktiven Rollen des
eingeloggten Nutzers an. Tabelle~\ref{tab:rollenmodell}
gibt einen Überblick über die Rollen und ihre jeweiligen
Funktionsbereiche im Frontend.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Rollenmodell der Plattform Bazario}
\label{tab:rollenmodell}
\begin{tabular}{|p{3cm}|p{9.5cm}|}
\hline
\textbf{Rolle} & \textbf{Funktionsbereiche im Frontend} \\
\hline
Customer & Produktfilterung, Warenkorb, Checkout,
Bestellhistorie, Buchungsübersicht, Messaging,
Rollenwechselantrag \\
\hline
Seller & Produktverwaltung, Bestellübersicht,
Statusverwaltung, Werbeanzeigen,
Stripe-Connect-Onboarding \\
\hline
ServiceProvider & Dienstleistungsverwaltung, Arbeitszeiten,
Abwesenheiten, Buchungskalender, Werbeanzeigen,
Stripe-Connect-Onboarding \\
\hline
Admin & Rollenwechselanträge prüfen, Werbeanzeigen
freigeben, Plattformgebühren konfigurieren,
Auszahlungen auslösen \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}


\section{Technologieauswahl und Begründung}
\label{sec:technologieauswahl}

Die Auswahl des Technologiestacks für das Frontend von
\textit{Bazario} erfolgte auf Basis der funktionalen
und nicht-funktionalen Anforderungen sowie unter
Berücksichtigung der Kompatibilität mit dem
Laravel-Backend.

React wurde als Frontend-Framework gewählt, da es die
komponentenbasierte Entwicklung komplexer, interaktiver
Benutzeroberflächen effizient unterstützt. Im Vergleich
zu Angular bietet React eine schlankere Architektur und
größere Flexibilität bei der Strukturierung der Anwendung.
Im Vergleich zu Vue.js verfügt React über ein größeres
Ökosystem und eine breitere Unterstützung durch
Drittbibliotheken \cite{comparative_spa_frameworks}.

Zustand wurde für das globale State Management gewählt.
Die Bibliothek basiert auf einem hook-basierten Ansatz
und lässt sich nahtlos in die React-Komponentenstruktur
integrieren. Ein Store wird direkt als Hook definiert und
kann in jeder Komponente ohne zusätzliche Provider-Wrapper
verwendet werden. Authentifizierungsstatus, Nutzerrolle
und Warenkorbinhalt werden in eigenständigen
Zustand-Stores verwaltet und stehen allen Komponenten
konsistent zur Verfügung \cite{zustand_docs}.

React Router wurde für das clientseitige Routing gewählt.
Die Bibliothek ermöglicht die deklarative Definition von
Routen sowie den rollenbasierten Seitenschutz über
geschützte Routen, sodass Funktionsbereiche nur für Nutzer mit den entsprechenden 
Berechtigungen zugänglich sind \cite{reactrouter_docs, wieruch_protected_routes}.
Axios wurde als HTTP-Client für die Kommunikation mit dem
Backend gewählt, ohne dass dabei ein einzelner, entscheidender
Grund ausschlaggebend war. Die Bibliothek stellt die
grundlegende Infrastruktur für die HTTP-Kommunikation bereit
und ist die im Ökosystem am weitesten verbreitete und am
längsten bewährte Lösung für diesen Zweck; nennenswerte
Alternativen sind kaum vorhanden \cite{axios_docs}.

TanStack Query wurde für die Verwaltung des serverseitigen
Datenbestands gewählt, weil die Bibliothek eine gezielte
Kontrolle über den Zustand jeder Verbindung ermöglicht, etwa
ob eine Anfrage gerade lädt, sowie über die Zwischenspeicherung
bereits abgerufener Daten \cite{tanstack_query_docs}.

Tailwind CSS und shadcn/ui wurden als UI-Bibliotheken
gewählt. Tailwind CSS ermöglicht eine schnelle und
konsistente Gestaltung der Benutzeroberfläche durch
vorgefertigte Hilfsklassen, ohne dass separates CSS
geschrieben werden muss. Dies spart erheblich
Entwicklungszeit und sorgt für ein einheitliches
Erscheinungsbild über alle Ansichten hinweg
\cite{tailwindcss_docs}. shadcn/ui ergänzt Tailwind CSS
durch eine Sammlung vorgefertigter, barrierefreier
React-Komponenten, deren Quellcode direkt ins Projekt
übernommen und vollständig angepasst werden kann
\cite{shadcn_docs}.

Stripe wurde als Zahlungsanbieter gewählt, da das Backend
bereits auf Stripe aufbaut und Stripe mit Stripe Elements
sowie React Stripe.js eine vollständige,
PCI-DSS-konforme Frontend-Integration bereitstellt, die
die Komplexität der Zahlungsabwicklung im Frontend auf
ein Minimum reduziert
\cite{stripe_elements_docs, stripe_react_js_docs}.

Laravel Sanctum wird als Authentifizierungsmechanismus
eingesetzt, da das Backend bereits auf diesem System
aufbaut. Aus Frontend-Sicht bestimmt Sanctum die Handhabung der Bearer Tokens, die nach erfolgreichem Login gespeichert und bei jeder API-Anfrage im Authorization-Header mitgesendet werden  \cite{laravel_sanctum_docs}. Abgelaufene oder ungültige Tokens werden vom Frontend erkannt und die zugehörige Sitzung automatisch verworfen.

Tabelle~\ref{tab:technologiestack} fasst den gewählten
Technologiestack und die jeweilige Begründung zusammen.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Technologiestack des Frontends von Bazario}
\label{tab:technologiestack}
\begin{tabular}{|l|l|p{7cm}|}
\hline
\textbf{Technologie} & \textbf{Einsatzbereich} &
\textbf{Begründung} \\
\hline
React & UI-Framework &
Komponentenbasiert, großes Ökosystem, weit verbreitet \\
\hline
Zustand & State Management &
Schlanker hook-basierter Store, kein Boilerplate,
kein Provider erforderlich \\
\hline
React Router & Routing &
Deklaratives Routing, rollenbasierter Seitenschutz \\
\hline
Axios & HTTP-Kommunikation &
Zentrale, wiederverwendbare Instanz mit Interceptors,
automatische Token-Anbindung \\
\hline
TanStack Query & Server-State-Management &
Einheitliche Verwaltung von Ladezuständen sowie Caching
serverseitiger Daten \\
\hline
Tailwind CSS & Styling &
Utility-first, spart Entwicklungszeit,
konsistentes Erscheinungsbild \\
\hline
shadcn/ui & UI-Komponenten &
Barrierefrei, vollständig anpassbar,
kein Paket-Lock-in \\
\hline
Stripe Elements & Zahlungsabwicklung &
PCI-DSS-konform, nahtlose React-Integration \\
\hline
Laravel Sanctum & Authentifizierung &
Tokenbasiert, Bearer Tokens, rollenbasierte
Zugriffskontrolle auf API-Endpunkte \\
\hline

\end{tabular}
\end{table}